台灣綠委提案取消懸掛國父遺像 藍委：去中國化戰術

綠委提案取消懸掛國父遺像 藍委：去中國化戰術
最新更新：2020/09/20 19:43

綠委提案取消懸掛國父遺像。國民黨立委陳以信20日表示，民進黨今天撤國父遺像，明天換國旗，後天改國號。圖為總統蔡英文2日出席活動，與全體人員肅立向國父孫中山行三鞠躬禮。（中央社檔案照片）

（中央社記者王承中台北20日電）民進黨立委范雲、莊瑞雄提案修法，刪除懸掛國父遺像的規定。國民黨立委陳以信今天表示，修法撤下國父遺像，就是去中華民國化的切香腸戰術，民進黨今天撤國父遺像，明天換國旗，後天改國號。

民進黨立委范雲、莊瑞雄認為，有鑑於國旗為國家的象徵，故懸掛國旗於各政府機關、學校、團體及部隊的禮堂及集會場所，已可彰顯國家主權、政府公權力，並凝聚國家認同，懸掛過往特定政治領袖遺像，已無必要。

現行中華民國國徽國旗法規定，政府機關學校團體，及軍事部隊，應於禮堂及集會場所的正面中央，懸掛國旗於國父遺像上。范雲、莊瑞雄所提出的「中華民國國徽國旗法第六條條文修正草案」，將國父遺像刪除，僅保留國旗。

范雲、莊瑞雄表示，現今民主共和國皆以國旗為國家的象徵，台灣民主化已逾20年，各機關、學校、團體及軍隊，不必再憑藉對過往特定政治領袖的尊崇、信仰。依法即應恪遵憲政、盡忠職守。繼續懸掛個人遺像於禮堂及集會場所，已無必要。

另外，現行宣誓條例及總統副總統宣誓條例也規定，總統、副總統等宣誓人應肅立面向國旗及國父遺像。范雲、莊瑞雄也提案修正宣誓條例及總統副總統宣誓條例，刪除國父遺像。范雲、莊瑞雄指出，宣誓人自應是向象徵國家的國旗宣誓，不是向特定政治領袖的個人遺像宣誓。

國民黨立委陳以信今天表示，民進黨這次修法撤下國父遺像，就是去中華民國化的切香腸戰術，今天撤國父遺像，明天換中華民國國旗，後天改中華民國國號。

他指出，國旗與國父革命息息相關，將國旗和國父遺像放在一起，就是提醒國人勿忘革命初心，勿忘中華民國的由來。今天民進黨要把國父遺像拿走，就是想把中華民國與國父做切割。這面國旗一旦切割國父，就失去國家創建的意義，若民進黨再抽換國旗時，大家可能就比較不痛不癢了。（編輯：林興盟）1090920

換國號？
一早就換撚咗做台灣啦

提案修法不再對國父遺像宣誓 范雲︰去除威權個人崇拜

民進黨立委范雲今日受訪強調，國父遺像是威權的個人崇拜，修法是為了要去威權化。（資料照）

2020/09/20 16:35
〔記者陳鈺馥／台北報導〕民進黨立委范雲、莊瑞雄共同提案修正「中華民國國徽國旗法」，刪除政府機關、學校團體及軍事部隊，應於禮堂、集會場所，一律懸掛國父遺像的規定，並修正「宣誓條例」，民意代表、地方首長等就職，不需要對國父遺像進行宣誓。對此，范雲今日受訪強調，國父遺像是威權的個人崇拜，修法是為了要去威權化。

針對國民黨不分區立委陳以信發文質疑，民進黨「現在光去中國史還不夠，再來連中華民國國父都不要了」，還要拿掉國父遺像「去國父化」，這次修法撤下國父遺像，明天就可能以同樣理由，換掉中華民國國旗，就是去中華民國化的「切香腸」戰術。

范雲表示，國民黨陳以信委員內心過度恐懼，不必再對國父遺像宣誓是一項民主化的提案，綜觀世界上美國、法國、德國、義大利、捷克，甚至是亞洲鄰近的韓國，都沒有國家在對國父遺像宣誓的，歐洲民主國家有總統是對國會議員宣誓，美國總統則是對大法官宣誓，只有台灣在對威權時期的政治領袖宣誓。

范雲強調，台灣要從威權走向民主深化，就應該收起對威權遺像的個人崇拜，不再懸掛國父遺像也是去威權化的民主過程。

矯枉過正

我建議掛隻貓

公投修憲建國
三部曲

你死咗架啦

我不承認孫文是國父
中華民國建立時並沒有台灣

孫文吹撚大咗

想換圖案
孫文與台灣無關

個個都知台灣
但個個都唔知中華民國
典能解唔去?

咁台灣人仲承唔承認孫文係國父?

孫文大一統

大家要小心網絡安全，尤其是被咬過嘅手足，電話可能已經被入侵。港共可以用stingray大規模監控某個大範圍嘅所有電話，偷取IMSI(夠識別所有人)，甚至截取通訊。好多手足就係唔注重私隱同網絡安全被咬，好大機會包括被綁架12人; 記得追蹤基爾巴:
請簽署制裁綁架12人嘅支那官員:

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全 (簡易版)

樓主可唔可以pin?唔該晒

支持呀
係掛都掛黃興/陳炯明
俾盡都係掛蔣公
掛支炮上去做乜鳩

大支那膠死撚咗佢啦

那些都是中國人
與台灣無關

中華民國強烈譴責

民主國家，根據法律程序，
改國號同宣布獨立都無問題。

國民黨奶共奶到弱智?

完全正確

綠委修法取消懸掛國父遺像！莊瑞雄：告別封建沒必要崇拜

莊瑞雄表示，懸掛特定政治領袖的遺像在民主時代沒有必要，不需要再對圖騰進行崇拜。（資料照）

2020/09/20 14:30
〔記者陳鈺馥／台北報導〕民進黨立委范雲、莊瑞雄共同提案修正「中華民國國徽國旗法」，刪除政府機關、學校團體及軍事部隊，應於禮堂、集會場所懸掛國父遺像的規定，另也提案修正「宣誓條例」，刪除對國父遺像宣誓，只需對國旗宣誓。

對此，民進黨立委莊瑞雄今日受訪表示，懸掛特定政治領袖的遺像在民主時代沒有必要，不需要再對圖騰進行崇拜，修法是為了讓思維從威權中解放出來，落實國家正常化及深化民主，真正回歸到這塊土地及人民，不要再對一些圖騰象徵進行崇拜。

針對國民黨不分區立委陳以信發文質疑，民進黨「現在光去中國史還不夠，再來連中華民國國父都不要了」，還要拿掉國父遺像「去國父化」，次修法撤下國父遺像，明天就可能以同樣理由，換掉中華民國國旗，就是去中華民國化的「切香腸」戰術。

「真的是扯太遠了！」莊瑞雄反駁說，難道將不要懸掛國父遺像，換成不懸掛蔣介石遺像，國民黨就會同意嗎？現在是民主時代，國民黨應該告別黨國威權思維、告別封建思想，用法律來規範要對國父遺像宣誓、懸掛國父遺像，這些都太封建了。

冇人知道孫賊先係中國共產之父?

佢先係第一個將蘇俄勢力引入中國的叛國賊

佢手下的國民黨 係1927年北伐 被稱為赤匪
佢為左摧毀1911年建立的民國 不惜大搞個人祟拜，將國民黨以列寧黨軍模式進行改造 要所有人向佢效忠
佢亦都係黨指揮槍的始祖，國民革命軍一直都係國民黨的私軍，直到李登輝實行軍隊國家化。

為左繼續大清帝國版圖，強行將滿族 蒙族 藏族 回族都炒埋一碟做中華民族，就係為左中華民國可以繼承大清帝國的版圖，以繼續佢地大漢沙文主義的夢想。

大漢沙文主義

明明孫文係國賊要人拜佢

聯俄容共

721竟然真係有人帶班人入去搞事，truth-hk721真相還原

的確唔駛拜山咁拜
但又唔好抹殺歷史

台灣的歷史與孫文無關

要掛去中國掛，孫文關台灣乜事?

支持國民黨到中國掛青天白日滿地紅國旗

其實可以從法律中刪除硬性要求
由各機構自行決定是否繼續掛

台灣就係台灣，唔好叫其他 republic of china名啦

問題係公共機構呀

我係孫中山fans
我認為孫中山頭像應該取代天安門毛澤東圖像

掛起台灣早就不合時宜

脫離支那

支那人孫中山關台灣咩事

台灣國父係蔣公呀

一早應該咁做

蔣介石是228兇手

應該回歸支那

你個樣唔見左嬲嬲豬

趁China Joe未當選有美國撐嘅時侯真係要一次過盡快做晒所有野，之前改護照，11月大選前呢個幾月就要拆孫文像，改國旗，最後換國號！！好急，亦都要快！！！！

呢個係9月版，建議10月再改，正式改國徽為綠島徽號，11月版就刪除中華民國字眼，正式正名台灣國！！！！逐步逐步嚟！！

妳有病嗎

唔快嘅話China Joe上台就乜都冇架喇，而家係天大良機！！一定要快刀斬亂麻！！

民進黨立委好多milf

孫中山勾結蘇俄,根本冇資格叫國父啦.

拒絕蘿莉控

其實唔係
而加係喺大選前做住啲前期功夫，俾定心理準備國際同台灣國民
如果Trump贏=>去盡，做埋啲後期功夫，例如正式宣布獨立
如果Trump輸=>維持現狀，等下一個Trump當選
進可攻退可守

國民黨最後都係想中國同台灣統一

但中國好唔比面下，堅持要kmt放棄一中各表

要佢放棄各表咋冇話要佢放棄一中啊

將孫文稱為國父本身已經係一種枉
只係蔣中正為自己面上貼金既政治舉措
國父概念抄鳩美國都算
人地founding fathers都係一大班人
唔係學得孫文咁搶哂黃興宋教仁等革命同志既功勞咁撚閪

都未講上面啲野同台灣半分關係都冇

孫中山同香港既關連，都大過同台灣既關係。
不過始終蔣光頭既偶像係孫中山

改掛民主之父岩里政男。

范雲、莊瑞雄表示，現今民主共和國皆以國旗為國家的象徵，台灣民主化已逾20年，各機關、學校、團體及軍隊，不必再憑藉對過往特定政治領袖的尊崇、信仰。依法即應恪遵憲政、盡忠職守。繼續懸掛個人遺像於禮堂及集會場所，已無必要。

正解，國際政治就應該要咁玩

我諗孫文如果未死都會同意

一早要

其實跟本唔需要崇拜一個人
不過孫中山死左就算
好過果啲放生人相係自己 office 既港共高官

輸左等下一個侵等幾耐！？由中華民國與美國斷交開始，已經等咗41年！！仲要等下次又要等多41年！？我唔想再等，相信台灣人都唔想再等喇！！！

啱
修憲要公投通過
輸公投=無民意基礎，攬嚟托柒

其實孫文同香港人關係更深⋯⋯

有一個前提，台灣人點睇國民政府同台灣嘅關係，如果視國民政府為入侵者，咁孫文的確唔係咩偉人，但台灣憲法及其精神，台灣人要多謝孫文多於蔣家，或者我咁講，好在當年入侵台灣嘅係孫文嘅國民黨，如果唔係台灣最終都冇民主，btw，以上都係台灣人嘅選擇，某程度上去除孫文名號係依個局勢對台灣有利，我諗孫文佢唔多介意，最重要嘅係台灣人已經幫佢實現三民主義立國，佢本身性慾比權力慾更重（笑）

我認識的，老一輩40以上會比較承認，對下已經一群人唔清楚孫文做過乜嘅多；我諗香港人對孫文嘅情意結比台灣人更深。

其實有邊個民主體制要人日拜夜拜偶像

直接改返做大肚王國, 明正言順自古以來係獨立國家.
之後先再改國號.

孫文與蔣家都不是人權主義者
蔣家占領台灣只是為了權力

公投修憲

50以上台灣人才知道孫文
香港也需要廢除孫文教育

中華民族唔係孫文推，清末已經存在，當時係一種用團結反滿勢力嘅慨念，你當奶茶聯盟咁就得；北伐原因你唔好忘記係北洋政府要變中華帝國，你好支持帝制？

嚴格，現台灣國父應該係李登輝，孫中山算國民黨之父，三民主義之父或華人反帝之父都合理

孫文是有思想的袁世凱

贊同

唔需要，香港角度孫文唔係國父，而係一位由香港起家嘅反中原帝制霸權推民主憲制嘅革命家；台灣要去除孫文名號，更多係出於對多黨制有利，唔好俾奶共國民黨視自己為正宗。角度唔同身份唔同，孫文嘅革命事蹟推廣有利香港。孫文所代表嘅國民黨，其實好早就代表唔到孫文嘅目標，更唔好講入侵台灣嘅獨裁國民黨，所以我能理解台灣人唔想要依個國父，去承認台灣過去長達40多年嘅暴政。

台灣國喎係國係乜

李登輝= 大中華膠變mad lad

香港需要革命家

但當年台灣唔嚴會比共匪滲透

妳眼睛有業障
誰提到台灣國

大中華思想係香港已經冇價值，亦已見其害，所以香港人會自動選擇性去理解孫文，唔好太擔心；現在嘅香港人唔會崇拜國民黨，只會單獨將孫文抽離去睇。當然國民黨二戰前已不幸變成獨裁政權，但對果段歷史有所了解嘅香港人都明白，孫文係唔係存心要做獨裁者，特別佢被日本維新三傑大久保利通影響咁深，你睇返所謂建國三十年就會明白，只可以講中原之下，貪婪之人何其多。

妳懂日文嗎

日米首脳「同盟発展へ連携」 初の電話会談
2020年09月20日23時52分

菅義偉首相は２０日夜、米国のトランプ大統領と約２５分間、電話会談した。日米首脳の電話会談は菅首相の就任後初めて。両首脳は今後も日米同盟を発展させていく方針で一致し、中国や北朝鮮を含む東アジア情勢をめぐり意見交換した。ワクチン開発など新型コロナウイルス対策で緊密に連携していくことでも合意した。
菅氏との早期会談に意欲 「とてつもない仕事する」―米大統領

電話会談は日本側から申し入れた。日米同盟について菅氏は「地域や国際社会の平和と安定の礎だ」と強調。「安倍晋三前首相と大統領の深い信頼関係の下、かつてなく強固になった同盟を一層強化していきたい」と語った。トランプ氏も「全く同感だ。菅首相と共に日米関係を一層強固にしたい」と応じた。
菅氏は北朝鮮による日本人拉致問題に触れ、「早期解決に向け果断に取り組んでいく」として、米側の支援を要請した。
トランプ氏は「２４時間いつでも何かあったら電話してほしい」と伝えた。菅氏は電話会談後、首相公邸前で記者団に「早速、米国と連携で一致し、非常に手応えを感じている」と表明。「これを機会に各国首脳と電話会談を行って日本の立ち位置を理解してもらい、連携を深めていきたい」と語った。

國民黨被共產黨滲透
台灣人被國民黨滲透

台灣國必須經過民主程序建立

太長時間，軍政同訓政行足40年，要知道台灣人當年民權被打壓太過，而且死太多無辜嘅人；佢哋真係為防共匪而亡？定守住蔣家天下而死，你我心中有數。

《國民政府建國大綱》是孫中山於民國十三年（1924年）4月12日手書，簡稱《建國大綱》，全文僅二十五條。這是中華民國成立後，孫中山針對國家建設所提出的規劃方案。《建國大綱》以選舉、罷免、創制、複決作為人民應有之「權」，以行政、立法、司法、考試、監察作為政府施政的「能」，權能區分，造成「萬能政府」，以實現三民主義。《建國大綱》並將建設國家的程序分為三個階段：軍政時期、訓政時期與憲政時期。

依個唔係孫文原創，參考咗日本大久保利通嘅諗法；問題係，不論係日本，戰前民國，戰後國民政府，都係「建國失敗」

孫文的五權憲法是垃圾
算是沒有民主觀念的民族主義者

考試院和監察院怎麼解釋

台灣正進行廢除考試院和監察院

原典簡易版鋼琴教學—願榮光歸香港《Glory to Hong Kong》

好事啊，因應時代修憲

孫文參考嘅已經係明治維新時代嘅日本，考慮到時代背景，有考試院和監察院比沒有好

有考試院和監察院比沒有好

中華民國同台灣根本冇分別
換過另一個名中共就唔會統戰你咩
我叫你玉蝴蝶

中共=中華民國
台灣大數了解

李登輝？

咩都唔掛最好

李登輝是台籍日本人
也是中華民國前總統

民主國家不掛肖像

你唔識歷史就收皮先啦
連二次革命同黨軍北伐都未撚分清
兩件事爭成十年呀 黨軍北伐果陣袁世凱死左十年啦

仲有孫中山的確唔係發明果個 發明中華民族係梁啟超 係孫中山最初講驅除韃虜 恢復中華
後尾發現咁樣講 佢既中華民國就唔可以繼承大清帝國的版圖 先轉講五族共和

而家新疆 西藏 滿州 內蒙受緊既苦 全部都有孫中山份

我真係求下你讀多d書 唔好睇完教科書就出黎柒

同埋 刺殺宋教仁 破壞民國黨派政治 已經越來越多人認為係孫中山而非袁世凱

講驅除韃虜 恢復中華
孫文本身是大漢族沙文主義

多得你引狼入室 共產黨先有機發圍咋

當時共匪有蘇聯撐腰聯俄容共係被迫嘅政策。

孫文根本不懂共產黨

成個蘇聯佬喺共匪後面根本無得鬥

可見孫文是聯俄容共的投機客

無得選擇一係同蘇聯戰爭

國民狗都蠢唔哂喎 係呀 係去中國化呀

國民黨和共產黨沒有差別

國民黨最終都肯放權同中共有差別

香港人請接受被戒嚴38年

sorry 全稱仲係中華民國
民進黨台獨黨綱都唔敢台獨

中華民國在台灣
中華民國是台灣
台灣是中華民國

都爭辯左幾十年

爭取自由嘅代價

有種解釋係話考試院同監察院係抄番傳統科舉同御史大夫，無話邊個抄邊個

沒錯